立會爆粗狡辯殺無赦論 何君堯斥泛民唔批評游梁Re-fuxking China

立法會早上復會，繼續辯論不處理譴責建制派何君堯的議案。議題涉及何君堯去年九月舉辦反港獨的集會，期間屏山鄉事委員會主席曾樹和致辭時，一度表示對港獨人士「殺」，何君堯其後補上「無赦」字眼。

熱血公民鄭松泰率先發言，回應民建聯陳克勤昨日（17日）動議「不得動議譴責何君堯」，鄭表示自己的事件亦發生超過一年，但仍然有人跟進，批評建制派指何君堯去年舉辦的集會出現「殺無赦」言論已經過氣，是不成理由，雙重標準。

何君堯會上反斥民主派議員，「為re-fuxking China叛國者站台」，又批評民主派在其他懷疑使用不當語言事件中，「你都喺立法會無半句批評」，何君堯指前年有港大生在港大校委會會議開會前後包圍委員並叫「X你老母」，批評教育界議員葉建源「哼半句都無」；又斥年前嶺南大學有學生「唱強暴警察家屬粗口歌」得到社福界議員邵家臻連同「廢偽社工」等支持，何君堯斥邵「你都喺立法會無半句批評」。

資訊科技界議員莫乃光表示，何君堯的相關言論鼓吹殺人、煽動暴力，又指「殺無赦」等言論不僅針對港獨人士，甚至所有外來人士，批評何君堯當時沒有阻止相關仇恨言論。

民建聯蔣麗芸為動議護航指，何君堯並無講「殺」字，因此並無鼓吹其他人犯法，批評過去有議員亦曾表示要官員「人頭落地」，相比之下是更嚴重。